@article{boussinesq_68_memoire,
    abstract = {{Ce M\'{e}moire a principalement pour but de montrer : en premier lieu, que les formules donn\'{e}es par Navier, pour repr\'{e}senter les mouvements des fluides en tenant compte du frottement, sont exactes et d'accord avec les faits (sauf une modification \`{a} introduire dans les conditions relatives \`{a} surface), lorsque les vitesses des mol\'{e}cules fluides varient d'une mani\`{e}re continue d'un point aux points voisins; en dieuxi\`{e}me lieu, que, si les m\^{e}mes formules ne s'appliquent pas aux mouvements dans les tuyaux de conduite et dans les canaux d\'{e}couverts, cela doit tenir \`{a} ce que les mol\'{e}cules fluides d\'{e}crivent alors des lignes sineuses, et, par leurs passages irr\'{e}guliers les unes devant les autres, d\'{e}veloppent des r\'{e}sistances tr\`{e}s-diff\'{e}rentes de celles qui auraient lieu si les vitesses ne variaient pas brusquement d'un point aux points voisins.  Les mouvements sont bien r\'{e}guliers dans les tubes capillaires : aussi les exp\'{e}riences tr\`{e}s-pr\'{e}cises de M. Poiseuille sur l'\'{e}coulement permanent des liquides dans les pareils tubes, et celles de M Graham sur la transpiration des gaz, sont-elles compl\'{e}tement d'accord avec la th\'{e}orie.}},
    author = {Boussinesq, J.},
    citeulike-article-id = {10690170},
    citeulike-linkout-0 = {http://portail.mathdoc.fr/JMPA/afficher\_notice.php?id=JMPA\_1868\_2\_13\_A17\_0},
    comment = {cited with various errors by Lamb (1932) and Dryden, Murnaghan, \& Bateman (1956, pp. 181, 183) for the fully developed flow in ducts of elliptic section, the solution for which appears as (17) on p. 388},
    journal = {Journal de math\'{e}matiques pures et appliqu\'{e}es 2e s\'{e}rie},
    keywords = {76d05-incompressible-navier-stokes-equations},
    month = nov,
    pages = {377--424},
    posted-at = {2012-05-21 09:20:48},
    priority = {2},
    title = {{M\'{e}moire sur l'influence des frottements dans les
mouvements r\'{e}guliers des fluides}},
    url = {http://portail.mathdoc.fr/JMPA/afficher\_notice.php?id=JMPA\_1868\_2\_13\_A17\_0},
    volume = {13},
    year = {1868}
}

